不交就業證明無法畢業 中國大學生統計灌水

國務院總理李克強在今年的政府工作報告，提出「施政六穩」目標，第一項就是要「穩就業」。今年內地預計有834萬名大學畢業生，創歷史新高，有大學為要向當局展示高就業率，竟要求學生在畢業前，預先提交就業證明，否則會扣起畢業證書，有學生為求拿到證書，被迫提交假的證明。

內地媒體近年公佈的大學生畢業的就業數字，大多數學校的就業率都超過九成，引來各界質疑這些統計被嚴重灌水。共青團在官方微信指出，有廣東的大學要求畢業生，在5月底前提交就業協議書、就業推薦表、高等學校畢業生登記表等3份就業相關的文件，否則就無法拿到畢業證書。

報道引述一名姓肖姓大學生表示，有很多同學都未找到工作，只能購買假的證明，以求過關，另一名姓王的學生則指出，有學校甚至會為學生找工作，與企業簽訂就業協議，防止學校就業率數字不好看，但這些協議，給學生的薪金則是特別低。

人力資源和社會保障部指出，對於學校的違法違規事件，近期有增加的趨勢，即日起至下月26日展開清理整頓專項執法行動。官員更重申，教育部早在2016年已經發佈通知，禁止大學以任何方式，強迫畢業生簽訂就業協議和勞動合約，或將畢業證書、學位證書發放與簽約掛鈎。

冇證書又點搵工

冇人請點會有工作經驗

no work exp no job no job no work exp

.jpg

創業呢

全部大學生唔畢業
就唔會有大學畢業生失業問題

Transcript?

就業證明有幾難呀 又係一個賺錢機會